# Задание 2. Анализ ЭОР

## ЭОР

1)Личное знакомство со словарями.

Более 8 лет знакома с электронным словарем ABBYY Lingvo в виде лицензионного компакт-диска. Это было очень удобно из-за "Гуд морнинг, чилдрэн" в школе.  C приходом google-переводчика этот диск начал казаться чем-то древним, а потому ушёл из моего самостоятельного обучения английскому языку. Посмотреть онлайн версию до курса ИТвИНЯЗа почему-то в голову не приходило. Прискорбное упущение. 
С Oxford Dictionaries знакома только в печатном, так сказать аналоговом варианте. К моменту освоения этих словарей я перешла в другую школу. Эпоха "Гуд морнинг, чилдрэн" была окончена и пришла новая эпоха "Использовать можно только печатные издания". Всё в этих словарях хорошо, если бы не время, затраченное на поиск того или иного материала.

2) Интерфейс.
Чисто визуально нравится Lingvo. Их сайт мне показался более симпатичным. Дело даже не в том, что интерфейс на русском, а в общем графическом дизайне. Но Oxford  в плане управления и поиска информации интереснее. Нашла список topics, что во многом удобнее. Эти различия связаны скорее всего с тем, что Oxford  позиционируют себя, как энциклопедию-словарь, но только в онлайн форме, а Lingvo больше похож на форум, где любой зарегистрированный пользователь может поделиться постом со своим переводом.

3)Регистрация.
Эта функция есть у обоих словарей.  Это удобно, потому что можно добавлять слова в свои заметки. Как показывает практика, чтобы слово вошло в словарный запас, оно как минимум должно периодически всплывать в обычной жизни или иметь очень яркую ассоциацию с чем-то понятным для человека (велосипед изобрела). Заметки отчасти облегчают проблему отсутствия постоянной практики. У Lingvo регистрироваться можно через соц.сети, а у Oxford этого не увидела, хотя оба ресурса имеют ссылки на себя в соц.сети вроде Facebook.

4)Поиск.
Надо знать, что вы ожидаете найти и что именно хотите искать. Я отметила, что Lingvo даёт больше вариантов перевода и примеров употребления некоторых слов. Зато Oxford  приводит историю образования слова, то есть откуда произошло. О, ну и как же не сказать, что Oxford  даёт definition слов на английском (EN-EN), в отличие от возможности Lingvo переводить на другие языки. Здесь комфорт взаимодействия со словарём зависит от уровня подготовки человека. В эпоху "Гуд морнинг, чилдрэн" я ненавидела объяснения слов на английском, потому что выяснялось, что теперь я не знаю ещё ряд других. В новую эпоху "Использовать можно только печатные издания" пришло осознание, что EN-EN порой даёт куда больше понимания более узкого смысла слова и его применение в различных ситуациях. 
Что касается озвучки разницы правильного произношения слова между британским вариантом  и американским, то у Oxford  оно более явное, чем у Lingvo. Это лично моё мнение, и человек с более глубокими знаниями английского, конечно, найдет конкретные примечания. Ну, что ж , у меня есть куда расти и расти надо далеко.

5)Заключение.
Возможности онлайн-словарей не равнозначны. Их сопоставление даёт лишь понимание, что при изучении языка, следовало бы пользоваться обоими.

## МООС

В качестве предмета для анализа был взят курс  "Английский для ИТ-специалистов" на платформе ИНТУИТ.

После каждой лекции есть тест из 20 заданий, который позволяет проверить усвоенную информацию и понять, где остались пробелы, а что далось быстрее.

Лекции состоят из  6 разделов :
-Vocabulary
-Translation
-Reading
-Questions
-True or false statements
-Discussion

Всего 40 лекций и один финальный экзамен.
Курс можно проходить бесплатно самостоятельно после записи или за 500р вместе с персональным тьютором. Такая структура оптимальна для тех, кто понимает, что ему не хватит терпения разбираться со всем одному из-за лени или наоборот опыт позволяет самостоятельно учить новые материалы.

Стоит отметить, что курс позволяет пользоваться дополнительными материалами и записями при решении заданий, но предупреждает, что важна не сдача теста, а личное понимание материала. Это хорошо дисциплинирует, потому что не создается ощущения надзора и необходимости получения оценки. Есть ты и есть знания. Хочешь - учи. Не хочешь - не учи.

"Бонусом" освоения этого курса является получение сертификата (доступен в электронном и печатном варианте). Это может служить дополнительной мотивацией, потому что подтверждение знаний это одна из самых сложных задач при желании эти знания где-либо применить.

Удобно, что вместе с выбранным курсом предлагаются смежные по теме. То есть усвоив что-то одно, можно продвинуться к следующему, тем самым расширив область знаний.

Таким образом, можно сделать вывод, что реализация и структура этого онлайн-курса выполнена довольно привлекательно, а вот его КПД для каждого человека свой. Кому-то важны больше аудиальные лекции , и потому этот курс для них не подойдет.

